---
title: Demo Art e Visual Music em perspectiva
theme: blood
transition: zoom
backgroundTransition: slide
version: 2019.10.04
---

<section data-background-image="/files/demoart-visualmusic.png">
## x
</section>

<section data-background-image="/files/demoart-visualmusic/normanmclaren-lineshorizontal.png">
<div style="position:relative; width: 500px; height: 600px; float:left">
<h3 style="position:absolute; text-align: center; margin:25px 10px; padding:0; z-index:100">Joenio Costa</h3>
<img style="position:absolute; left:0; top:20px" src="/files/bioborgs/bioborgs-album-04-djalgoritmo.jpg" />
<h4 style="position:absolute; text-align: center; margin:10px 10px; padding:0; z-index:100; bottom:80px">(a.k.a. djalgoritmo)</h4>
<a style="position:absolute; z-index:100; bottom:20px; left:10px; margin:0 80px" href="http://joenio.me">http://joenio.me</a>
</div>
<div>
#### Ciência da Computação
--
#### Engenharia de Software
--
#### Software Livre
--
#### Arte e Tecnologia
</div>
</section>

<section data-background-color="white">
![paper](/files/demoart-visualmusic-paper.png)
</section>

<section data-background-image="/files/demoart-visualmusic/barryspinello-sonataforpenbrushandruler.png">
#### Demo Art e Visual Music em perspectiva:

1. Definição e Origens
1. Motivações
1. Obras, Exposições, eventos e competições
1. Similaridades e Diferenças
1. Conclusões
</section>

<section data-background-image="/files/demoart-visualmusic/baerbelneubauer-algorithmen.png">
## Demo Art

# ?

## Visual Music
</section>

<section data-background-image="/files/demoart-visualmusic/scottpagano-parksonfire_2.png">
<h3 style="text-shadow: 60px 50px 2px red,  -10px 20px 2px blue,  50px -20px 2px green, -40px -40px 2px black">Demo Art</h3>
<iframe width="960px" height="500px" src="https://www.youtube.com/embed/Ct_tMWjniLk" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</section>

<section data-background-image="/files/demoart-visualmusic/joaopedrooliveira-tesseract_2.png">
<h3 style="text-shadow: 60px 50px 2px red,  -10px 20px 2px blue,  50px -20px 2px green, -40px -40px 2px gray">Visual Music</h3>
<div style="padding:56.25% 0 0 0;position:relative;"><iframe src="https://player.vimeo.com/video/2388735?color=ffffff&title=0&byline=0&portrait=0" style="position:absolute;top:0;left:0;width:100%;height:100%;" frameborder="0" allow="autoplay; fullscreen" allowfullscreen></iframe></div><script src="https://player.vimeo.com/api/player.js"></script>
</section>

<section data-background-image="/files/demoart-visualmusic/charlesdockum-mobilcolorperformancefilm.png">
# Origens
</section>

<section data-background-color="MediumSeaGreen">
<img style="box-shadow:0 0 30px green; border-radius:5px" src="/files/giphy-computer-80s.gif" />
<!-- fonte gif: https://giphy.com/gifs/c64-varundo-l0NwPdduX7IL1rS1i -->

#### Demo Art: Final dos anos 70
</section>

<section data-background-color="SlateBlue">
<img style="box-shadow:0 0 30px blue; border-radius:5px" src="/files/ocular_organ.jpg" />
<!-- fonte imagem: https://en.wikipedia.org/wiki/Color_organ -->

#### Visual Music: Século XVIII
</section>

<section data-background-image="/files/demoart-visualmusic/farbrausch-debris_1.png">
#### Motivações
<table><tr>
  <td style="text-align:center">
    <img style="box-shadow:0 0 30px green; border-radius:5px; float:left" src="/files/giphy-computer-80s.gif" />
    <strong style="text-shadow:2px 2px 1px black, 3px 3px 3px green">Como extrair novos efeitos do computador?</strong>
  </td>
  <td style="text-align:center">
    <img style="box-shadow:0 0 30px blue; border-radius:5px; float:right" src="/files/ocular_organ.jpg" />
    <strong style="text-shadow:2px 2px 1px black, 3px 3px 3px blue">Como representar a música visualmente?</strong>
  </td>
</tr></table>
</section>

<section data-background-image="/files/demoart-visualmusic/joaopedrooliveira-petals_1.png">
#### Scoopex - Mental Hangover - 1990

<iframe width="960px" height="500px" src="https://www.youtube.com/embed/zR9a4vTuuoo?start=105" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</section>

<section data-background-image="/files/demoart-visualmusic/scoopex-mentalhangover.png">
#### Barry Spinello - Sonata for Pen, Brush and Ruler - 1968

<div style="padding:56.25% 0 0 0;position:relative;"><iframe src="https://player.vimeo.com/video/123374027?color=ffffff&title=0&byline=0&portrait=0" style="position:absolute;top:0;left:0;width:100%;height:100%;" frameborder="0" allow="autoplay; fullscreen" allowfullscreen></iframe></div><script src="https://player.vimeo.com/api/player.js"></script>
</section>

<section data-background-color="white">
![demoscene diagram](/files/demoscene.png)
</section>

<section data-background-image="/files/demoart-visualmusic/kewlers-glitch_1.png">
<h3 style="z-index:100; position:absolute; left:50px">Demoparty Revision 2017</h3>
![demoparty revision 2017](/files/revision2017_IMG_5504.JPG)
</section>

<section data-background-image="/files/demoart-visualmusic/quite-ambience_1.png">
<h3 style="z-index:100; position:absolute; left:50px">UVM 2015</h3>
![uvm 2015](/files/uvm2015-IMG_20150610_103841.jpg)
</section>

<section data-background-image="/files/demoart-visualmusic/maryellenbute-dada.png">
### Similaridades
* Ambos são obras de audiovisual
* Ambos surgem na Europa
* Ambos tem seu crescimento a partir do final da década de 70 e desenvolvem-se durante a década de 80
* Ambos exigem um trabalho multi-disciplinar
* Ambos foram estimulados pela evolução da computação
* Há demo e visual music sem som, mas não o contrário
</section>

<section data-background-image="/files/demoart-visualmusic/normanmclaren-blinkityblank.png">
## Conclusões

#### 1. Ambos são pouco conhecidos no Brasil e no Mundo
#### 2. Quase nenhuma referência acadêmica sobre Demo Art
#### 3. Oportunidade de entrelaçamento entre Demo Art e Visual Music
</section>

<section data-background="#c4a000" data-background-transition="slide">
<section>
{% include slides_obrigado.html %}
</section>
<section>
### Histórico de apresentações

<small>Onde e quando esta apresentação foi realizada</small>

<ul style="font-size: 24px">
  <li>04 de Out 2019, Museu da República - Brasília, #18.ART</li>
</ul>
</section>
</section>
